台灣的政治、難民法與港人居留

我是台灣人，剛註冊連登，首次發文
我不懂粵語，因此許多連登人的話語我是用猜的

因看到有連登仔引這條台灣人對港人與難民法的意見，因此我做些說明

難民法，在台灣由扁政府年代開始推，馬英九政府年代最積極，但除了光明正大的人權理由外，各政黨各有政治算計，或者說選票算計，到目前還是過不了

針對反送中事件可能造成的香港人受政治迫害

關於難民法
主要政黨意見

在野的民進黨：人權理由該立法，也要支持陸港澳的異議人士

國民黨與在朝的民進黨：人權理由該立法，但要接受多少難民，要考量台灣社會的承受能力，因此要再多做評估，不能倉促立法。另，難民法是針對外國人，陸港澳人士列進去的話是台獨，國民黨不同意，民進黨怕激怒老共也不敢同意，而民進黨另怕老共派人移民香港後再經由香港滲透進台灣

時代力量：人權理由全力支持，但一定要將陸港澳列入，不然人權保障不周延

民間
除了人權支持者外，多數人疑慮疑大量難民對社會的衝擊，特別是推難民法的過程中，聯合國人權委員會給予壓力，說台灣沒因人道不遣返入境者的法律（也就是接收人道移民的難民法），不符聯合國人權公約的要求，多數台灣人的火氣就上來了。台灣是國際政治孤兒，在聯合國沒席位，沒國際政治權力，絕大多數國家因老共壓力對台灣打壓，台灣為何要盡國際政治義務接收難民？

對反送中的態度
民間意見
獨派：一邊一國，不干我事。 但若幫下港人可以拿來做反共宣傳，可以有條件的支持
左派：受迫害的人民，該全力支持，幫忙救人，幫忙籌物資，對於來台港人多半是左派的人權運動者在協助
深藍：暴力份子破壞法治不該縱容
一般民眾：港人好可憐，口頭支持，行動？沒香港朋友，不知怎麼做（潛意識是同情，但還沒動力去想辦法儘自己能力支持），但香港難民來台灣，會不會搶我們的工作與社會福利啊？（台灣人口密度高，經濟狀況也不算好）

政黨
民進黨：因是當年反國民黨的所有黨外力量集合，黨內有獨派，有左派（女權、同性戀、工運、環保、農運），也有帶資本家色彩的地方政治家族，因此一項政治議題，除非最後執政的民進黨政府定案，不然其黨內各人士的發言都無法完全代表該黨的立場，黨主席也不行。對於反送中，以執政黨的立場，口頭支持，在政策上，不實質界入觸怒老共（但光是口頭支持已被老共說成是幕後黑手了）。 既於來台的港人，沒難民法，還有港澳條例可以給予人道理由協助，難民法沒那麼急

時代力量：是獨派與社運人士的結合，但光譜上會略偏向左派，因此有議員直接出面籌募物資

國民黨：不敢得罪老共，又想保住一些選票，只能不痛不癢的喊著雙方以和平溝通代替暴力

我個人意見
台灣是個反移民的社會，但因歷史、文化與政治因素，對於港澳人移民台灣，比其他國籍的移民少了很多限制，算是較友善的。 來台灣唸過書的，很容易留在台灣就業、入籍。 投資移民，20萬美元，比大陸與其他國的50萬美元算是少很多了。 目前要再放寬，可能要明年1月大選後才有討論空間

致於反送中的政治受難者，來台用旅遊簽證沒問題，但只能停留30天，時間到了需出境再申請進來，且旅遊簽證不能在台灣工作。若已被刑事檢控的話，要先解決由香港出境的問題

若要長期居留，可用目前的港澳條例第18條因人道理由處理，依個案逐一審查方式處理，但審查的寬嚴與否並沒一定標準，給予延長居留（不是入籍）的時間也沒標準（一般是三個月到半年，時間到了再繼續審）。 因當前局勢，民進黨政府的審核標準會放寬

但問題是，以人道理由申請延長居留需證明有受政治迫害的的可能，那原本沒被檢控的會曝光身份，未必是好事

結論
1.可以用金錢支持來台避風頭，遵守每30天出境一次再進來就是，台灣的語言、環境相對容易適應，也可以用較近的距離關心故鄉
2.若要長期離鄉的，就學、投資甚或以婚姻入籍，要做更多生涯規劃的考量，但我個人強烈歡迎

小故事：我修課做研究外，偶爾兼差當導遊，八月中帶客到墾丁時與一個藝品店的老闆娘閒聊。
老闆娘說，今年暑假的生意好差，香港來的客人只剩下往年的一成，學生大概都忙著上街去了，家長們也無心自己來台灣玩。 兩週前，店裡來了幾個年輕人，聽口音就是香港人，看他們曬得好黑，我下意識的說句：「你們辛苦了！ 」 。有位年輕人回我：「天天日曬雨淋還要玩街頭對抗，不止肉體勞累，情緒上也一直緊绷，真的好辛苦，因此來台灣度假散散心，回香港再繼績上街去！」

你們辛苦了！

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

7/9機場更新 求求大家

五大訴求 缺一不可
不分化 不割蓆 兄弟爬山各自努力
BE WATER
7號機場見！

台灣朋友

歡迎光臨連登

你好喔
有什麼看不明白的可以説出來

愛台灣 要好好珍惜這個地方

中肯

好文，謝謝。

台灣朋友，你好
多謝你地一直嘅支持

［核彈]906全民太子站獻花，極重要！！！

我是一個移居台灣的香港人，明白兩地的情況，香港人不願做難民，要為自己地方奮鬥 ! 也知台灣人民是有心無力，台灣也正被中共打壓迫害，大量收容港人是有困難的。

台灣朋友好

你是台灣哪裡人?

大家是命運共同體
臺灣加油!
香港加油!

台南、台北、花蓮、墾丁都住過好今年，我也不知該算哪裡人

我願榮光歸香港🇭🇰

感謝支持

台灣484很多9.2

都辛苦了

9.2是源自當年馬英九最低民調支持率9.2%
用這詞當無腦鐵藍支持者的代稱
但也有人引伸為深藍支持者，甚或國民黨支持者就是9.2

我不明白你認知的9.2是什麼，無法回答

台灣